\documentclass[11pt]{article}

    \usepackage[breakable]{tcolorbox}
    \usepackage{parskip} % Stop auto-indenting (to mimic markdown behaviour)
    

    % Basic figure setup, for now with no caption control since it's done
    % automatically by Pandoc (which extracts ![](path) syntax from Markdown).
    \usepackage{graphicx}
    % Maintain compatibility with old templates. Remove in nbconvert 6.0
    \let\Oldincludegraphics\includegraphics
    % Ensure that by default, figures have no caption (until we provide a
    % proper Figure object with a Caption API and a way to capture that
    % in the conversion process - todo).
    \usepackage{caption}
    \DeclareCaptionFormat{nocaption}{}
    \captionsetup{format=nocaption,aboveskip=0pt,belowskip=0pt}

    \usepackage{float}
    \floatplacement{figure}{H} % forces figures to be placed at the correct location
    \usepackage{xcolor} % Allow colors to be defined
    \usepackage{enumerate} % Needed for markdown enumerations to work
    \usepackage{geometry} % Used to adjust the document margins
    \usepackage{amsmath} % Equations
    \usepackage{amssymb} % Equations
    \usepackage{textcomp} % defines textquotesingle
    % Hack from http://tex.stackexchange.com/a/47451/13684:
    \AtBeginDocument{%
        \def\PYZsq{\textquotesingle}% Upright quotes in Pygmentized code
    }
    \usepackage{upquote} % Upright quotes for verbatim code
    \usepackage{eurosym} % defines \euro

    \usepackage{iftex}
    \ifPDFTeX
        \usepackage[T1]{fontenc}
        \IfFileExists{alphabeta.sty}{
              \usepackage{alphabeta}
          }{
              \usepackage[mathletters]{ucs}
              \usepackage[utf8x]{inputenc}
          }
    \else
        \usepackage{fontspec}
        \usepackage{unicode-math}
    \fi

    \usepackage{fancyvrb} % verbatim replacement that allows latex
    \usepackage{grffile} % extends the file name processing of package graphics 
                         % to support a larger range
    \makeatletter % fix for old versions of grffile with XeLaTeX
    \@ifpackagelater{grffile}{2019/11/01}
    {
      % Do nothing on new versions
    }
    {
      \def\Gread@@xetex#1{%
        \IfFileExists{"\Gin@base".bb}%
        {\Gread@eps{\Gin@base.bb}}%
        {\Gread@@xetex@aux#1}%
      }
    }
    \makeatother
    \usepackage[Export]{adjustbox} % Used to constrain images to a maximum size
    \adjustboxset{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}

    % The hyperref package gives us a pdf with properly built
    % internal navigation ('pdf bookmarks' for the table of contents,
    % internal cross-reference links, web links for URLs, etc.)
    \usepackage{hyperref}
    % The default LaTeX title has an obnoxious amount of whitespace. By default,
    % titling removes some of it. It also provides customization options.
    \usepackage{titling}
    \usepackage{longtable} % longtable support required by pandoc >1.10
    \usepackage{booktabs}  % table support for pandoc > 1.12.2
    \usepackage{array}     % table support for pandoc >= 2.11.3
    \usepackage{calc}      % table minipage width calculation for pandoc >= 2.11.1
    \usepackage[inline]{enumitem} % IRkernel/repr support (it uses the enumerate* environment)
    \usepackage[normalem]{ulem} % ulem is needed to support strikethroughs (\sout)
                                % normalem makes italics be italics, not underlines
    \usepackage{mathrsfs}
    

    
    % Colors for the hyperref package
    \definecolor{urlcolor}{rgb}{0,.145,.698}
    \definecolor{linkcolor}{rgb}{.71,0.21,0.01}
    \definecolor{citecolor}{rgb}{.12,.54,.11}

    % ANSI colors
    \definecolor{ansi-black}{HTML}{3E424D}
    \definecolor{ansi-black-intense}{HTML}{282C36}
    \definecolor{ansi-red}{HTML}{E75C58}
    \definecolor{ansi-red-intense}{HTML}{B22B31}
    \definecolor{ansi-green}{HTML}{00A250}
    \definecolor{ansi-green-intense}{HTML}{007427}
    \definecolor{ansi-yellow}{HTML}{DDB62B}
    \definecolor{ansi-yellow-intense}{HTML}{B27D12}
    \definecolor{ansi-blue}{HTML}{208FFB}
    \definecolor{ansi-blue-intense}{HTML}{0065CA}
    \definecolor{ansi-magenta}{HTML}{D160C4}
    \definecolor{ansi-magenta-intense}{HTML}{A03196}
    \definecolor{ansi-cyan}{HTML}{60C6C8}
    \definecolor{ansi-cyan-intense}{HTML}{258F8F}
    \definecolor{ansi-white}{HTML}{C5C1B4}
    \definecolor{ansi-white-intense}{HTML}{A1A6B2}
    \definecolor{ansi-default-inverse-fg}{HTML}{FFFFFF}
    \definecolor{ansi-default-inverse-bg}{HTML}{000000}

    % common color for the border for error outputs.
    \definecolor{outerrorbackground}{HTML}{FFDFDF}

    % commands and environments needed by pandoc snippets
    % extracted from the output of `pandoc -s`
    \providecommand{\tightlist}{%
      \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
    \DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
    % Add ',fontsize=\small' for more characters per line
    \newenvironment{Shaded}{}{}
    \newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.13,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{{#1}}}
    \newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.02,0.16,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\NormalTok}[1]{{#1}}
    
    % Additional commands for more recent versions of Pandoc
    \newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{{#1}}}
    \newcommand{\ImportTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{{#1}}}
    \newcommand{\BuiltInTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ExtensionTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{{#1}}}
    \newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    
    
    % Define a nice break command that doesn't care if a line doesn't already
    % exist.
    \def\br{\hspace*{\fill} \\* }
    % Math Jax compatibility definitions
    \def\gt{>}
    \def\lt{<}
    \let\Oldtex\TeX
    \let\Oldlatex\LaTeX
    \renewcommand{\TeX}{\textrm{\Oldtex}}
    \renewcommand{\LaTeX}{\textrm{\Oldlatex}}
    % Document parameters
    % Document title
    \title{Proyecto 3 Programación de robots}
    \author{Benjamin Carrasco y Oscar Mellado}
    \date{10 de Junio del 2022}
    
    
    
% Pygments definitions
\makeatletter
\def\PY@reset{\let\PY@it=\relax \let\PY@bf=\relax%
    \let\PY@ul=\relax \let\PY@tc=\relax%
    \let\PY@bc=\relax \let\PY@ff=\relax}
\def\PY@tok#1{\csname PY@tok@#1\endcsname}
\def\PY@toks#1+{\ifx\relax#1\empty\else%
    \PY@tok{#1}\expandafter\PY@toks\fi}
\def\PY@do#1{\PY@bc{\PY@tc{\PY@ul{%
    \PY@it{\PY@bf{\PY@ff{#1}}}}}}}
\def\PY#1#2{\PY@reset\PY@toks#1+\relax+\PY@do{#2}}

\@namedef{PY@tok@w}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.73,0.73}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@c}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@cp}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.61,0.40,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@k}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kp}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kt}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.69,0.00,0.25}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@o}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ow}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nb}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nf}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nc}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nn}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ne}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.80,0.25,0.22}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nv}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@no}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nl}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.46,0.46,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ni}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.44,0.44,0.44}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@na}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.41,0.47,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nt}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nd}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@s}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sd}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@si}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.64,0.35,0.47}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@se}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.36,0.12}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sr}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.64,0.35,0.47}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ss}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sx}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@m}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gh}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gu}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.50,0.00,0.50}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gd}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.00,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gi}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.52,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gr}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.89,0.00,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ge}{\let\PY@it=\textit}
\@namedef{PY@tok@gs}{\let\PY@bf=\textbf}
\@namedef{PY@tok@gp}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@go}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.44,0.44,0.44}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gt}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.27,0.87}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@err}{\def\PY@bc##1{{\setlength{\fboxsep}{\string -\fboxrule}\fcolorbox[rgb]{1.00,0.00,0.00}{1,1,1}{\strut ##1}}}}
\@namedef{PY@tok@kc}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kd}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kn}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kr}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@bp}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@fm}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@vc}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@vg}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@vi}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@vm}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sa}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sb}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sc}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@dl}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@s2}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sh}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@s1}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mb}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mf}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mh}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mi}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@il}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mo}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ch}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@cm}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@cpf}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@c1}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@cs}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}

\def\PYZbs{\char`\\}
\def\PYZus{\char`\_}
\def\PYZob{\char`\{}
\def\PYZcb{\char`\}}
\def\PYZca{\char`\^}
\def\PYZam{\char`\&}
\def\PYZlt{\char`\<}
\def\PYZgt{\char`\>}
\def\PYZsh{\char`\#}
\def\PYZpc{\char`\%}
\def\PYZdl{\char`\$}
\def\PYZhy{\char`\-}
\def\PYZsq{\char`\'}
\def\PYZdq{\char`\"}
\def\PYZti{\char`\~}
% for compatibility with earlier versions
\def\PYZat{@}
\def\PYZlb{[}
\def\PYZrb{]}
\makeatother


    % For linebreaks inside Verbatim environment from package fancyvrb. 
    \makeatletter
        \newbox\Wrappedcontinuationbox 
        \newbox\Wrappedvisiblespacebox 
        \newcommand*\Wrappedvisiblespace {\textcolor{red}{\textvisiblespace}} 
        \newcommand*\Wrappedcontinuationsymbol {\textcolor{red}{\llap{\tiny$\m@th\hookrightarrow$}}} 
        \newcommand*\Wrappedcontinuationindent {3ex } 
        \newcommand*\Wrappedafterbreak {\kern\Wrappedcontinuationindent\copy\Wrappedcontinuationbox} 
        % Take advantage of the already applied Pygments mark-up to insert 
        % potential linebreaks for TeX processing. 
        %        {, <, #, %, $, ' and ": go to next line. 
        %        _, }, ^, &, >, - and ~: stay at end of broken line. 
        % Use of \textquotesingle for straight quote. 
        \newcommand*\Wrappedbreaksatspecials {% 
            \def\PYGZus{\discretionary{\char`\_}{\Wrappedafterbreak}{\char`\_}}% 
            \def\PYGZob{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\{}{\char`\{}}% 
            \def\PYGZcb{\discretionary{\char`\}}{\Wrappedafterbreak}{\char`\}}}% 
            \def\PYGZca{\discretionary{\char`\^}{\Wrappedafterbreak}{\char`\^}}% 
            \def\PYGZam{\discretionary{\char`\&}{\Wrappedafterbreak}{\char`\&}}% 
            \def\PYGZlt{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\<}{\char`\<}}% 
            \def\PYGZgt{\discretionary{\char`\>}{\Wrappedafterbreak}{\char`\>}}% 
            \def\PYGZsh{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\#}{\char`\#}}% 
            \def\PYGZpc{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\%}{\char`\%}}% 
            \def\PYGZdl{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\$}{\char`\$}}% 
            \def\PYGZhy{\discretionary{\char`\-}{\Wrappedafterbreak}{\char`\-}}% 
            \def\PYGZsq{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\textquotesingle}{\textquotesingle}}% 
            \def\PYGZdq{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\"}{\char`\"}}% 
            \def\PYGZti{\discretionary{\char`\~}{\Wrappedafterbreak}{\char`\~}}% 
        } 
        % Some characters . , ; ? ! / are not pygmentized. 
        % This macro makes them "active" and they will insert potential linebreaks 
        \newcommand*\Wrappedbreaksatpunct {% 
            \lccode`\~`\.\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\.}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\.}}}% 
            \lccode`\~`\,\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\,}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\,}}}% 
            \lccode`\~`\;\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\;}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\;}}}% 
            \lccode`\~`\:\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\:}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\:}}}% 
            \lccode`\~`\?\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\?}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\?}}}% 
            \lccode`\~`\!\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\!}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\!}}}% 
            \lccode`\~`\/\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\/}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\/}}}% 
            \catcode`\.\active
            \catcode`\,\active 
            \catcode`\;\active
            \catcode`\:\active
            \catcode`\?\active
            \catcode`\!\active
            \catcode`\/\active 
            \lccode`\~`\~ 	
        }
    \makeatother

    \let\OriginalVerbatim=\Verbatim
    \makeatletter
    \renewcommand{\Verbatim}[1][1]{%
        %\parskip\z@skip
        \sbox\Wrappedcontinuationbox {\Wrappedcontinuationsymbol}%
        \sbox\Wrappedvisiblespacebox {\FV@SetupFont\Wrappedvisiblespace}%
        \def\FancyVerbFormatLine ##1{\hsize\linewidth
            \vtop{\raggedright\hyphenpenalty\z@\exhyphenpenalty\z@
                \doublehyphendemerits\z@\finalhyphendemerits\z@
                \strut ##1\strut}%
        }%
        % If the linebreak is at a space, the latter will be displayed as visible
        % space at end of first line, and a continuation symbol starts next line.
        % Stretch/shrink are however usually zero for typewriter font.
        \def\FV@Space {%
            \nobreak\hskip\z@ plus\fontdimen3\font minus\fontdimen4\font
            \discretionary{\copy\Wrappedvisiblespacebox}{\Wrappedafterbreak}
            {\kern\fontdimen2\font}%
        }%
        
        % Allow breaks at special characters using \PYG... macros.
        \Wrappedbreaksatspecials
        % Breaks at punctuation characters . , ; ? ! and / need catcode=\active 	
        \OriginalVerbatim[#1,codes*=\Wrappedbreaksatpunct]%
    }
    \makeatother

    % Exact colors from NB
    \definecolor{incolor}{HTML}{303F9F}
    \definecolor{outcolor}{HTML}{D84315}
    \definecolor{cellborder}{HTML}{CFCFCF}
    \definecolor{cellbackground}{HTML}{F7F7F7}
    
    % prompt
    \makeatletter
    \newcommand{\boxspacing}{\kern\kvtcb@left@rule\kern\kvtcb@boxsep}
    \makeatother
    \newcommand{\prompt}[4]{
        {\ttfamily\llap{{\color{#2}[#3]:\hspace{3pt}#4}}\vspace{-\baselineskip}}
    }
    

    
    % Prevent overflowing lines due to hard-to-break entities
    \sloppy 
    % Setup hyperref package
    \hypersetup{
      breaklinks=true,  % so long urls are correctly broken across lines
      colorlinks=true,
      urlcolor=urlcolor,
      linkcolor=linkcolor,
      citecolor=citecolor,
      }
    % Slightly bigger margins than the latex defaults
    
    \geometry{verbose,tmargin=1in,bmargin=1in,lmargin=1in,rmargin=1in}
    
    

\begin{document}
    
    \maketitle
    
    

    
    \hypertarget{proyecto-3-de-programaciuxf3n-de-robot}{%
\section*{Proyecto 3 de programación de
robot}\label{proyecto-3-de-programaciuxf3n-de-robot}}

\hypertarget{libreruxedas}{%
\subsection*{Librerías}\label{libreruxedas}}

Para el proyecto se usaron las librerías pygame para la interfaz
gráfica, la random para la generación de números pseudoaleatorios, la
librería ctypes para un uso más eficiente de la memoria ram, y como
última librería telepot para usar la API que telegram deja a disposición
de los usuarios para que estos creen sus bots y los agreguen a sus
chats.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{pygame} \PY{k}{as} \PY{n+nn}{pg}
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{pygame}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{locals} \PY{k+kn}{import} \PY{o}{*}
\PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{random} \PY{k}{as} \PY{n+nn}{ra}
\PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{ctypes} \PY{k}{as} \PY{n+nn}{ct}
\PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{telepot} \PY{k}{as} \PY{n+nn}{te}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{variables-y-constantes-globales}{%
\subsection*{Variables y constantes
globales}\label{variables-y-constantes-globales}}

Como constantes globales estan nRES que es una tupla que guarda la
resolución de la pantalla, nT\_WX y nT\_HY que son las dimensiones de
las baldosas, nMAX\_ROBOTS que es la cantidad de robots, en este caso
solo uno, la variable lGo que sirve para el control del bucle principal,
las variables nMx y nMy que son las coordenadas del mouse, nR\_1 y nR\_2
que son los rango de movimiento que puede tener el robot mientras se
desplaza por el mapa.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{nRES} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{1184}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{576}\PY{p}{)}
\PY{n}{nT\PYZus{}WX} \PY{o}{=} \PY{n}{nT\PYZus{}HY} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{32}
\PY{n}{nMAX\PYZus{}ROBOTS} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}
\PY{n}{lGo} \PY{o}{=} \PY{k+kc}{True}
\PY{n}{nMx} \PY{o}{=} \PY{n}{nMy} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}
\PY{n}{nR\PYZus{}1} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1154}
\PY{n}{nR\PYZus{}2} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{32}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{clases}{%
\subsection*{Clases}\label{clases}}

Como clases o estructuras de datos, se define la clase eRobot con los
atributos, nF que es el tipo de robot, nX la posición en el eje x, nY la
posición en el eje y, nR es el rango de movimiento que tiene el robot,
nS que es una variable para determinar en qué movimiento va el robot, dX
es la dirección en el eje x, dY es la dirección en el eje y, y nV que el
la velocidad de robot. Se define la clase eCelda con los atributos nT
que es el tipo de la baldosa, nF que es la fila de la baldosa, nC que es
la columna de la baldosa, y nI que guarda el índice del arreglo de
imágenes que la baldosa puede contener.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k}{class} \PY{n+nc}{eRobot}\PY{p}{(}\PY{n}{ct}\PY{o}{.}\PY{n}{Structure}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{\PYZus{}fields\PYZus{}} \PY{o}{=} \PY{p}{[}
        \PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{nF}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ct}\PY{o}{.}\PY{n}{c\PYZus{}short}\PY{p}{)}\PY{p}{,}
        \PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{nX}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ct}\PY{o}{.}\PY{n}{c\PYZus{}short}\PY{p}{)}\PY{p}{,}
        \PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{nY}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ct}\PY{o}{.}\PY{n}{c\PYZus{}short}\PY{p}{)}\PY{p}{,}
        \PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{nR}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ct}\PY{o}{.}\PY{n}{c\PYZus{}short}\PY{p}{)}\PY{p}{,}
        \PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{nS}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ct}\PY{o}{.}\PY{n}{c\PYZus{}short}\PY{p}{)}\PY{p}{,}
        \PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{dX}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ct}\PY{o}{.}\PY{n}{c\PYZus{}short}\PY{p}{)}\PY{p}{,}
        \PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{dY}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ct}\PY{o}{.}\PY{n}{c\PYZus{}short}\PY{p}{)}\PY{p}{,}
        \PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{nV}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ct}\PY{o}{.}\PY{n}{c\PYZus{}short}\PY{p}{)}
    \PY{p}{]}


\PY{k}{class} \PY{n+nc}{eCelda}\PY{p}{(}\PY{n}{ct}\PY{o}{.}\PY{n}{Structure}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{\PYZus{}fields\PYZus{}} \PY{o}{=} \PY{p}{[}
        \PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{nT}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ct}\PY{o}{.}\PY{n}{c\PYZus{}ubyte}\PY{p}{)}\PY{p}{,}
        \PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{nF}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ct}\PY{o}{.}\PY{n}{c\PYZus{}ubyte}\PY{p}{)}\PY{p}{,}
        \PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{nC}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ct}\PY{o}{.}\PY{n}{c\PYZus{}ubyte}\PY{p}{)}\PY{p}{,}
        \PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{nI}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ct}\PY{o}{.}\PY{n}{c\PYZus{}ubyte}\PY{p}{)}\PY{p}{,}
    \PY{p}{]}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{funciones}{%
\subsection*{Funciones}\label{funciones}}

\hypertarget{cargar-imuxe1genes}{%
\subsubsection*{Cargar imágenes}\label{cargar-imuxe1genes}}

En la función loadImage que recibe como parámetros la ruta de la imagen
y si transforma la imagen para que tenga transparencia. Dentro de un try
cargo la imagen en el formato de pygame. Si cuando se llama a la función
se le da el parametro transp como igual a True, dentro del a condición
por medio de la función convert\_alpha() se le cambia el formato a los
píxeles de la imagen para que puedan ser transparentes en la variable
color se guarda el color que recibe de la función get\_at() en las
coordenadas (0, 0) de la imagen y con la función set\_colorkey() que
color cambiar a transparente, por último se retorna la imagen. En el
except imprimo el posible error por pantalla.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k}{def} \PY{n+nf}{loadImage}\PY{p}{(}\PY{n}{img}\PY{p}{,} \PY{n}{transp}\PY{o}{=}\PY{k+kc}{False}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{k}{try}\PY{p}{:}
        \PY{n}{image} \PY{o}{=} \PY{n}{pg}\PY{o}{.}\PY{n}{image}\PY{o}{.}\PY{n}{load}\PY{p}{(}\PY{n}{img}\PY{p}{)}
        \PY{k}{if} \PY{n}{transp}\PY{p}{:}
            \PY{n}{image} \PY{o}{=} \PY{n}{image}\PY{o}{.}\PY{n}{convert\PYZus{}alpha}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
            \PY{n}{color} \PY{o}{=} \PY{n}{image}\PY{o}{.}\PY{n}{get\PYZus{}at}\PY{p}{(}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
            \PY{n}{image}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}colorkey}\PY{p}{(}\PY{n}{color}\PY{p}{)}
        \PY{k}{return} \PY{n}{image}
    \PY{k}{except}\PY{p}{:}
        \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{Error: No se pudo cargar las imagenes, no encuentra el archivo o directorio}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{exit}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{inicializar-pygame}{%
\subsubsection*{Inicializar pygame}\label{inicializar-pygame}}

En esta función se inicializa pygame, se deja la visibilidad de mouse en
False para que no se vea en la ventana, se configura el nombre de la
ventana del programa, y por último se retorna la pantalla con las
dimensiones que se definió como una constante global.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k}{def} \PY{n+nf}{Init\PYZus{}PyGame}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{pg}\PY{o}{.}\PY{n}{init}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
    \PY{n}{pg}\PY{o}{.}\PY{n}{mouse}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}visible}\PY{p}{(}\PY{k+kc}{False}\PY{p}{)}
    \PY{n}{pg}\PY{o}{.}\PY{n}{display}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}caption}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ Mapa 2D + Telegram \PYZhy{} By Oscar Mellado and Benjamin Carrasco}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
    \PY{k}{return} \PY{n}{pg}\PY{o}{.}\PY{n}{display}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}mode}\PY{p}{(}\PY{n}{nRES}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{inicializar-el-robot}{%
\subsubsection*{Inicializar el robot}\label{inicializar-el-robot}}

En la función Init\_Robot se le agregan valores iniciales a los
atributos de el robot. En el atributo correspondiente al tipo se inicia
con el valor 1, en los atributos de la posición se inicia con las
coordenadas (0, 0), en el atributo correspondiente al rango se inicia
con el primer rango de movimiento, en la variable del tipo de movimiento
se inicia con el primer movimiento, en las direcciones del robot se
inicia de tal forma que el robot comienza moviendose solo hacia la
derecha, y en la velocidad se guarda el valor 1.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k}{def} \PY{n+nf}{Init\PYZus{}Robot}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{k}{for} \PY{n}{i} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{n}{nMAX\PYZus{}ROBOTS}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
        \PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nF} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}
        \PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nX} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}
        \PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nY} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}
        \PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nR} \PY{o}{=} \PY{n}{nR\PYZus{}1}
        \PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nS} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}
        \PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{dX} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}
        \PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{dY} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}
        \PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nV} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}
    \PY{k}{return}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{inicializar-las-imuxe1genes}{%
\subsubsection*{Inicializar las
imágenes}\label{inicializar-las-imuxe1genes}}

En la función de crea un arreglo vacío al que se le van añadiendo la
imágenes transformadas al formato de pygame que retorna la función
loadImage, se termina retornando el arreglo de imágenes.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k}{def} \PY{n+nf}{Init\PYZus{}Fig}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{aImg} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{p}{]}
    \PY{n}{aImg}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{loadImage}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{T00.png}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{k+kc}{False}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
    \PY{n}{aImg}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{loadImage}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Boe.png}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{k+kc}{True}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
    \PY{n}{aImg}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{loadImage}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Rat.png}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{k+kc}{True}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
    \PY{k}{return} \PY{n}{aImg}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{inicializar-el-mapa}{%
\subsubsection*{Inicializar el mapa}\label{inicializar-el-mapa}}

En la función se recorre de la manera típica una matriz y se le van
asignando valores, al atributo del tipo en el elemento de la matriz se
le asigna el valor 1, a los atributos de las filas, y las columnas se le
asignan los valores por los que van los bucles, y al atributo de las
imágenes se le asignan valores aleatorios entre 0 y 11.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k}{def} \PY{n+nf}{Init\PYZus{}Mapa}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{k}{for} \PY{n}{nF} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{n}{nRES}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]} \PY{o}{/}\PY{o}{/} \PY{n}{nT\PYZus{}HY}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
        \PY{k}{for} \PY{n}{nC} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{n}{nRES}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]} \PY{o}{/}\PY{o}{/} \PY{n}{nT\PYZus{}WX}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{n}{aMap}\PY{p}{[}\PY{n}{nF}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{n}{nC}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nT} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}
            \PY{n}{aMap}\PY{p}{[}\PY{n}{nF}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{n}{nC}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nF} \PY{o}{=} \PY{n}{nF}
            \PY{n}{aMap}\PY{p}{[}\PY{n}{nF}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{n}{nC}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nC} \PY{o}{=} \PY{n}{nC}
            \PY{n}{aMap}\PY{p}{[}\PY{n}{nF}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{n}{nC}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nI} \PY{o}{=} \PY{n}{ra}\PY{o}{.}\PY{n}{randint}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{11}\PY{p}{)}
    \PY{k}{return}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{pintar-el-mapa}{%
\subsubsection*{Pintar el mapa}\label{pintar-el-mapa}}

En la función se recorre la matriz y se va dibujando cada baldosa, en la
posición correspondiente a la baldosa.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k}{def} \PY{n+nf}{Pinta\PYZus{}Mapa}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{k}{for} \PY{n}{nF} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{n}{nRES}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]} \PY{o}{/}\PY{o}{/} \PY{n}{nT\PYZus{}HY}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
        \PY{k}{for} \PY{n}{nC} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{n}{nRES}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]} \PY{o}{/}\PY{o}{/} \PY{n}{nT\PYZus{}WX}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{k}{if} \PY{n}{aMap}\PY{p}{[}\PY{n}{nF}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{n}{nC}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nT} \PY{o}{==} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{:}
                \PY{n}{sWin}\PY{o}{.}\PY{n}{blit}\PY{p}{(}\PY{n}{aFig}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{p}{(}\PY{n}{aMap}\PY{p}{[}\PY{n}{nF}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{n}{nC}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nC} \PY{o}{*}
                          \PY{n}{nT\PYZus{}HY}\PY{p}{,} \PY{n}{aMap}\PY{p}{[}\PY{n}{nF}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{n}{nC}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nF}\PY{o}{*}\PY{n}{nT\PYZus{}WX}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
    \PY{k}{return}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{pintar-el-robot}{%
\subsubsection*{Pintar el robot}\label{pintar-el-robot}}

En la función se dibuja el robot con las coordenadas que se guardan en
los atributos de la posición del robot.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k}{def} \PY{n+nf}{Pinta\PYZus{}Robot}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{k}{for} \PY{n}{i} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{n}{nMAX\PYZus{}ROBOTS}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
        \PY{k}{if} \PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nF} \PY{o}{==} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{:}
            \PY{n}{sWin}\PY{o}{.}\PY{n}{blit}\PY{p}{(}\PY{n}{aFig}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{p}{(}\PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nX}\PY{p}{,} \PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nY}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
    \PY{k}{return}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{mover-el-robot}{%
\subsubsection*{Mover el robot}\label{mover-el-robot}}

En la función se le va descontando 1 al rango del robot, si el rango del
robot es menor o igual a 0, determino en que movimiento va el robot para
asignarle la dirección, cambiar el movimiento en el que va, y asignarle
el rango de movimiento que corresponda. Para que el robot se mueva se le
suma a la posición la velocidad multiplicada por la dirección, esto se
hace para la velocidad en x e y. Si el robot llega hasta el final de su
recorrido se reinician los valores de robot.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k}{def} \PY{n+nf}{Mueve\PYZus{}Robot}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{k}{for} \PY{n}{i} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{n}{nMAX\PYZus{}ROBOTS}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
        \PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nR} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}
        \PY{k}{if} \PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nR} \PY{o}{\PYZlt{}}\PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{:}
            \PY{k}{if} \PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nS} \PY{o}{==} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{:}
                \PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nS} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{2}
                \PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nR} \PY{o}{=} \PY{n}{nR\PYZus{}2}
                \PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{dX} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}
                \PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{dY} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}
            \PY{k}{elif} \PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nS} \PY{o}{==} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{:}
                \PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nS} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{3}
                \PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nR} \PY{o}{=} \PY{n}{nR\PYZus{}1}
                \PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{dX} \PY{o}{=} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}
                \PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{dY} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}
            \PY{k}{elif} \PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nS} \PY{o}{==} \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{:}
                \PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nS} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{4}
                \PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nR} \PY{o}{=} \PY{n}{nR\PYZus{}2}
                \PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{dX} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}
                \PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{dY} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}
            \PY{k}{else}\PY{p}{:}
                \PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nS} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}
                \PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nR} \PY{o}{=} \PY{n}{nR\PYZus{}1}
                \PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{dX} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}
                \PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{dY} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}

        \PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nX} \PY{o}{+}\PY{o}{=} \PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{dX}\PY{o}{*}\PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nV}
        \PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nY} \PY{o}{+}\PY{o}{=} \PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{dY}\PY{o}{*}\PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nV}

        \PY{k}{if} \PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nX} \PY{o}{\PYZlt{}} \PY{l+m+mi}{1} \PY{o+ow}{and} \PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nY} \PY{o}{==} \PY{l+m+mi}{544}\PY{p}{:}
            \PY{n}{Init\PYZus{}Robot}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
    \PY{k}{return}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{pintar-el-mouse}{%
\subsubsection*{Pintar el mouse}\label{pintar-el-mouse}}

En la función se dibuja el mouse en las coordenadas correspondientes.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k}{def} \PY{n+nf}{Pinta\PYZus{}Mouse}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{sWin}\PY{o}{.}\PY{n}{blit}\PY{p}{(}\PY{n}{aFig}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{p}{(}\PY{n}{nMx}\PY{p}{,} \PY{n}{nMy}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
    \PY{k}{return}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{mandar-imuxe1genes}{%
\subsubsection*{Mandar imágenes}\label{mandar-imuxe1genes}}

En la función guardo en dos variables las id's de los chats y con el
método sendPhoto mando la foto por el chat que le indique y en el
segundo parámetro del método le indico la foto que debe mandar, la cual
se tiene que leer en binario para poder enviarlo a través de un mensaje
de telegram.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k}{def} \PY{n+nf}{SendImg}\PY{p}{(}\PY{n}{a}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{oscar} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{418840064}
    \PY{n}{benja} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{5231352674}
    \PY{n}{bot}\PY{o}{.}\PY{n}{sendPhoto}\PY{p}{(}\PY{n}{chat\PYZus{}id}\PY{o}{=}\PY{n}{oscar}\PY{p}{,} \PY{n}{photo}\PY{o}{=}\PY{n+nb}{open}\PY{p}{(}\PY{n}{aImg}\PY{p}{[}\PY{n}{a}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{rb}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{llamar-las-funciones-init}{%
\subsection*{Llamar las funciones init}\label{llamar-las-funciones-init}}

Se inicializa la matriz de baldosas asignando memoria a los tiles, se
inicializa pygame y se guarda la pantalla en la variable sWin, se
inicializan las imágenes, se inicializa el espacio en memoria del robot,
se le asignan los valores iniciales al robot, y se le asignan los
valores a las baldosas del mapa.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{aMap} \PY{o}{=} \PY{p}{[}
    \PY{p}{[}\PY{n}{eCelda}\PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{k}{for} \PY{n}{\PYZus{}} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{n}{nRES}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{o}{/}\PY{o}{/}\PY{n}{nT\PYZus{}WX}\PY{p}{)}\PY{p}{]} \PY{k}{for} \PY{n}{\PYZus{}} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{n}{nRES}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{o}{/}\PY{o}{/}\PY{n}{nT\PYZus{}HY}\PY{p}{)}
\PY{p}{]}

\PY{n}{sWin} \PY{o}{=} \PY{n}{Init\PYZus{}PyGame}\PY{p}{(}\PY{p}{)}

\PY{n}{aFig} \PY{o}{=} \PY{n}{Init\PYZus{}Fig}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\PY{n}{aBoe} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{n}{eRobot}\PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{k}{for} \PY{n}{\PYZus{}} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{n}{nMAX\PYZus{}ROBOTS}\PY{p}{)}\PY{p}{]}

\PY{n}{Init\PYZus{}Robot}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\PY{n}{Init\PYZus{}Mapa}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{variables-generales}{%
\subsection*{Variables generales}\label{variables-generales}}

Se define el arreglo aImg que guarda las imágenes que puede estar
guardadas en los tiles del mapa, se define la variable Clk que sirve
para controlar la cantidad de ticks que se ejecutan por segundo, por
último se definen las variables de los tokens.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{aImg} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{F01.png}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{F02.png}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{F03.png}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{F04.png}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{F05.png}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{F06.png}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,}
        \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{F07.png}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{F08.png}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{F09.png}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{F10.png}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{F11.png}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{F12.png}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}

\PY{n}{Clk} \PY{o}{=} \PY{n}{pg}\PY{o}{.}\PY{n}{time}\PY{o}{.}\PY{n}{Clock}\PY{p}{(}\PY{p}{)}

\PY{n}{tokenBenja} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{token del benja}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}
\PY{n}{tokenOscar} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{token del oscar}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    Se inicializa el bot de con el token.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{bot} \PY{o}{=} \PY{n}{te}\PY{o}{.}\PY{n}{Bot}\PY{p}{(}\PY{n}{tokenOscar}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
\newpage
    \hypertarget{bucle-principal}{%
\subsection*{Bucle principal}\label{bucle-principal}}

En el bucle principal se guardan en el arreglo cKey las teclas que se
presionaron en el tiempo del ciclo, con la tecla escape el programa se
cierra, con la tecla F2 el programa manda a través de telegram la imagen
de la baldosa por la que está pasando el robot en ese momento, en la
variable ev se guardan los eventos que se esté ejecutando en ese momento
del ciclo, se recorren los eventos y dentro del bucle determino el tipo
de evento para cerrar el programa o determinar la posición del mouse,
llamo a todas las funciones y actualizo la pantalla. Termino fuera del
bucle cerrando el programa.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k}{while} \PY{n}{lGo}\PY{p}{:}
    \PY{n}{cKey} \PY{o}{=} \PY{n}{pg}\PY{o}{.}\PY{n}{key}\PY{o}{.}\PY{n}{get\PYZus{}pressed}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
    \PY{k}{if} \PY{n}{cKey}\PY{p}{[}\PY{n}{pg}\PY{o}{.}\PY{n}{K\PYZus{}ESCAPE}\PY{p}{]}\PY{p}{:}
        \PY{n}{lGo} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{A}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{\PYZgt{}} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{B}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}

    \PY{k}{if} \PY{n}{cKey}\PY{p}{[}\PY{n}{pg}\PY{o}{.}\PY{n}{K\PYZus{}F2}\PY{p}{]}\PY{p}{:}
        \PY{n}{renx} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{p}{(}\PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nX}\PY{p}{)}\PY{o}{/}\PY{o}{/}\PY{l+m+mi}{32}\PY{p}{)}
        \PY{n}{reny} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{p}{(}\PY{n}{aBoe}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nY}\PY{p}{)}\PY{o}{/}\PY{o}{/}\PY{l+m+mi}{32}\PY{p}{)}
        \PY{n}{nuimg} \PY{o}{=} \PY{n}{aMap}\PY{p}{[}\PY{n}{reny}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{n}{renx}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{nI}
        \PY{n}{SendImg}\PY{p}{(}\PY{n}{nuimg}\PY{p}{)}

    \PY{n}{ev} \PY{o}{=} \PY{n}{pg}\PY{o}{.}\PY{n}{event}\PY{o}{.}\PY{n}{get}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
    \PY{k}{for} \PY{n}{e} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{ev}\PY{p}{:}
        \PY{k}{if} \PY{n}{e}\PY{o}{.}\PY{n}{type} \PY{o}{==} \PY{n}{QUIT}\PY{p}{:}
            \PY{n}{lGo} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{2} \PY{o}{\PYZgt{}} \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{)}
        \PY{k}{if} \PY{n}{e}\PY{o}{.}\PY{n}{type} \PY{o}{==} \PY{n}{pg}\PY{o}{.}\PY{n}{MOUSEMOTION}\PY{p}{:}
            \PY{n}{nMx}\PY{p}{,} \PY{n}{nMy} \PY{o}{=} \PY{n}{e}\PY{o}{.}\PY{n}{pos}

    \PY{n}{Pinta\PYZus{}Mapa}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
    \PY{n}{Pinta\PYZus{}Robot}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
    \PY{n}{Mueve\PYZus{}Robot}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
    \PY{n}{Pinta\PYZus{}Mouse}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
    \PY{n}{pg}\PY{o}{.}\PY{n}{display}\PY{o}{.}\PY{n}{flip}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
    \PY{n}{aClk}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{tick}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{)}

\PY{n}{pg}\PY{o}{.}\PY{n}{quit}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}


    % Add a bibliography block to the postdoc
    
    
    
\end{document}
